<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OCI on OCI 101 클래스</title>
    <link>/tags/oci/</link>
    <description>Recent content in OCI on OCI 101 클래스</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language><atom:link href="/tags/oci/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OCI 101 기초 가이드</title>
      <link>/000.oci101/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/000.oci101/</guid>
      <description>OCI 101은 오라클 클라우드(Oracle Cloud Infrastructure, OCI)를 처음 접하시는 분들을 위해 영상을 중심으로 기초 OCI 기본 개념과 사용법을 소개하는 사이트입니다. OCI 101은 101개 영상으로 구성되며, 순서대로 시청하시면 오라클 클라우드에 대한 기본 개념과 사용법을 파악할 수 있도록 구성했습니다.
OCI 101 클래스 구성 OCI 101을 구성하는 각 문서는 1개 이상의 유튜브 영상과 영상 요약 정보 및 실습 코드로 구성됩니다. OCI 영상과 해당 문서를 이용하여 OCI 기초 실습을 쉽게 따라 하실 수 지원하는 것을 목표로합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 기본 개념</title>
      <link>/010.oci_env/oci_basic_concept/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_env/oci_basic_concept/</guid>
      <description>OCI 101 클래스를 시작하기 앞서 OCI의 주요 용어를 정리합니다. 오라클 클라우드 브랜드 명이 변경된 흐름을 소개하고, 오라클 클라우드에서 주로 사용하는 용어를 정리합니다. 이와 함께 주요 기술 구성에 대하여 소개합니다. OCI 101 클래스를 진행함에 있어, 자주 등장하는 용어를 사전에 정리하여 앞으로 발생할 수 있는 혼동을 최소화하기 위한 오라클 클라우드 기초 영상입니다.
 이번 영상에서는 다음과 같은 OCI 용어를 정리합니다.
 OCI OPC Tenancy Compartment Availability Domain Fault Domain OCI Console VCN Cloud Shell Region Azure Interconnect    다음 링크를 클릭하시면 Youtube 사이트에서 관련 영상을 시청하실 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 콘솔 사용법</title>
      <link>/010.oci_env/oci_first_step/oci_login/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_env/oci_first_step/oci_login/</guid>
      <description>이번 강좌에서는 OCI를 관리하는 웹 사이트인 OCI Console을 소개합니다. OCI Console의 주요 메뉴과 화면 구성, 주요 기능을 정리합니다.
   다음 링크를 클릭하시면 Youtube 사이트에서 관련 영상을 시청하실 수 있습니다.  [OCI101-101] OCI 콘솔 사용법[↗NW]      영상 구성 이 강좌에서는 다음과 같은 내용을 다룹니다.
 OCI Console 로그인 OCI Console 로그아웃 OCI Console 로그인 패스워드 초기화 OCI Console 사용자 프로파일 확인 OCI 리전 정보 확인 OCI Console 사용자 설정 Console 메뉴이동 OCI Search - OCI 자원 쿼리 Cloud Shell OCI Console 언어 변경 OCI Notification 메인 페이지 구성  서비스 링크 (Service Links) 빠른 시작 (Quickstarts) 자원 시작 (Launch Resources) 탐색 시작 (Start Exploring)   OCI Console 대시보드  사전 준비 사항 이번 강좌를 실습하기 위해서는 OCI 계정이 필요합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 환경 구성</title>
      <link>/010.oci_env/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_env/</guid>
      <description> &amp;ldquo;OCI 환경 구성&amp;quot;에서는 OCI 101 클래스를 진행하기 위해서 필요한 필수 개념과 사전 준비할 부분을 다룹니다.
 &amp;ldquo;OCI 환경 구성&amp;quot;에서는 다음과 같은 내용을 다룹니다.
 OCI 계정 생성 OCI 기본 개념 OCI 기본 설정  사용자 등록 기본 자원 구성 기본 권한 설정    본격적인 실습을 위해서는 &amp;ldquo;OCI 환경 구성&amp;quot;은 필수 코스입니다. 이미 OCI 기본 개념과 환경 구성이 익숙하신 분들은 &amp;ldquo;OCI 환경 구성&amp;quot;를 넘어가셔도 좋습니다.
문서 구성  OCI 기본 개념     OCI 계정 생성     OCI 첫걸음    OCI 콘솔 사용법   OCI 사용자 등록   OCI 컴파트먼트 만들기   OCI 권한 설정   OCI VCN 만들기   OCI CLI 설치   OCI 계정 업그레이드/유료 등록    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 계정 생성</title>
      <link>/010.oci_env/oci_account/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_env/oci_account/</guid>
      <description>OCI 101 클래스 실습을 진행하기 위해서 필요한 OCI Free Trial 계정 절차를 소개하는 영상입니다. 이번 영상을 통해서 OCI 무료 계정을 등록하는 절차를 확인할 수 있습니다.
   다음 링크를 클릭하시면 Youtube 사이트에서 관련 영상을 시청하실 수 있습니다.  [OCI101-01] 오라클 클라우드 무료 계정(Free Trial) 등록[↗NW]        OCI 무료 계정 등록 URL: https://www.oracle.com/kr/cloud/free[↗NW]  영상은 2022년 6월 13일 녹화됐습니다. 시점에 따라 화면 UI가 달라 질 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 첫걸음</title>
      <link>/010.oci_env/oci_first_step/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_env/oci_first_step/</guid>
      <description> OCI 101 클래스 실습을 위해서 기본 환경을 구성화는 과정으로 구성됩니다.
 문서 구성  OCI 콘솔 사용법     OCI 사용자 등록     OCI 컴파트먼트 만들기     OCI 권한 설정     OCI VCN 만들기     OCI CLI 설치     OCI 계정 업그레이드/유료 등록     </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
